<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <!-- App name -->
    <string name="app_name">Розрахунок товщини лінзи</string>
    <!-- Thickness hints -->
    <string name="tab_thkns_material_index">Індекс заломлення</string>
    <string name="tab_thkns_sphere_power">Сфера</string>
    <string name="tab_thkns_cylinder_power">Циліндр</string>
    <string name="tab_thkns_axis">Кут</string>
    <string name="tab_thkns_base_curve">Реальна кривизна бази лінзи</string>
    <string name="tab_thkns_center_thickness">Товщина по центру</string>
    <string name="tab_thkns_edge_thickness">Товщина по краю</string>
    <string name="tab_thkns_lens_diameter">Діаметр лінзи</string>
    <string name="tab_thkns_wrong_axis">Недопустиме значення кута циліндра</string>
    <!-- Diameter hints -->
    <string name="tab_diameter_hint_ed">Ефективний діаметр</string>
    <string name="tab_diameter_hint_dbl">Відстань між лінзами</string>
    <string name="tab_diameter_hint_pd">Відстань між зіницями</string>
    <!-- Button text -->
    <string name="button_text_calculate">Розрахувати</string>
    <!-- Tab headers -->
    <string name="fragment_thickness">Товщина</string>
    <string name="fragment_diameter">Діаметр</string>
    <string name="fragment_transposition">Транспозиція</string>
    <string name="fragment_glossary">Глоссарій</string>
    <!-- Settings list item -->
    <string name="header_language">Мова</string>
    <string name="header_rate_this_app">Оцінити додаток</string>
    <string name="header_about">Про програму</string>
    <!-- Result -->
    <string name="result_center_thickness">Товщина по центру:</string>
    <string name="result_min_edge_thickness">Мінімальна товщина:</string>
    <string name="result_max_edge_thickness">Максимальна товщина:</string>
    <string name="result_on_axis_thickness">Товщина під кутом</string>
    <string name="result_mm">мм</string>
    <!-- Glossary list items -->
    <string name="index_of_refraction">Показник заломлення</string>
    <string name="sphere_power">Сфера</string>
    <string name="cylinder_power">Циліндр</string>
    <string name="axis">Кут осі циліндра</string>
    <string name="real_base_curve">Кривизна передньої поверхні</string>
    <string name="center_thickness">Товщина лінзи по центру</string>
    <string name="edge_thickness">Товщина лінзи по краю</string>
    <string name="diameter">Діаметр лінзи</string>
    <string name="effective_diameter">Ефективний діаметр</string>
    <string name="distance_between_lenses">Відстань між лінзами</string>
    <string name="pupil_distance">Відстань між зіницями</string>
    <string name="transposition">Транспозиція</string>
    <!-- Glossary list data -->
    <string name="description_index_of_refraction">\tПоказник заломлення — це величина, яка характеризує заломлюючу силу прозорого середовища. Чим вищий показник заломлення, тим тоншою є лінза</string>
    <string name="description_sphere_power">\tСфера - це оптична сила лінзи, вимірюється в діоптріях, позначається D чи Дптр., застосовується для корекції аномалії рефракції. Для далекозорості (міопії) використовують розсіювальні лінзи — перед числовим значенням стоїть знак «-». Для далекозорості (гіперметропії) використовують збираючі лінзи — перед числовим значенням стоїть знак «+»</string>
    <string name="description_cylinder_power">\tЦиліндр - оптична сила лінзи, яка застосовується для корекції астигматизму. У здоровому вигляді рогівка і кришталик мають сферичну форму. Якщо ця форма змінюється, то при проходженні світлових променів крізь рогівку утворюється викривлене зображення предмета. Одні фрагменти зображення фокусуються на сітківці, інші — перед нею, або поза нею. У результаті цього людина бачить картинку, в якій присутні як чіткі, так і розмиті ділянки і лінії. Астигматизм може бути двох видів:\n\t— рогівковий\n\t— кришталиковий\n\tТакож астигматизм може бути як вродженим, так і набутим. При астигматизмі у рецепті обов\'язково вказується положення осі циліндра в градусах — від 1° до 180° (він же 0°). Це пов\'язано з відмінностями заломлення світла, яке проходить крізь циліндричну лінзу:\n\t— промені, які проходять перпендикулярно осі циліндра переломлюються\n\t— промені, які проходять паралельно осі, не змінюють напрямок руху\n\tТакі властивості дозволяють «виправити» переломлення світла у потрібному меридіані. Значення циліндра буває мінусовим і плюсовим (див. Транспозиція)</string>
    <string name="description_axis">\tВказує, під яким кутом розташована вісь циліндра. Положення осі вимірюється у градусах від 1° до 180° (він же 0°)</string>
    <string name="description_real_base_curve">\tПередня поверхня лінзи вимірюється сферометром, отримане значення по формулі перераховується в кривизну, виражену в міліметрах або в діоптріях (в цьому додатку). Значення у межах від 0.001 (плоска передня поверхня) для виготовлення лінз з великим негативним значенням (\'мінусових\' лінз),  до 10.5 (приблизне значення), для виготовлення лінз з великим позитивним значенням (\'плюсових\' лінз)</string>
    <string name="description_center_thickness">\tТовщина лінзи в її оптичному центрі. Для \'плюсових\' лінз найбільша товщина буде в оптичному центрі, а для \'мінусових\' навпаки: найменша товщина буде у оптичному центрі лінзи. Товщина вимірюється товщинометром</string>
    <string name="description_edge_thickness">\tДля \'плюсових\' лінз мінімальна товщина буде по краю, а для \'мінусових\', відповідно, мінімальна товщина буде по центру, а максимальна – по краю. Слід зауважити, що для оправ \'на жилці\' та \'на гвинтах\' (для \'плюсових\' лінз), товщина по краю буде в середньому на 1.5 мм більша ніж в ободкових (рамочних) оправах. Це пов\'язано з тим, що для нарізання канавки для жилки необхідно близько 2 мм (для металевої жилки 2.5 – 3.0 мм), для оправ \'на гвинтах\' необхідні ті ж 2 мм \'тіла\' лінзи для того, щоб лінза не ламалася при найменших навантаженнях. Для оправ \'на гвинтах\' найкраще всього застосовувати полікарбонат, або ж високоіндексні матеріали (1.61, 1.67, 1.74), оскільки вони міцніші порівняно з низькоіндексними. Також необхідно враховувати, що у астигматичних лінз із знаком циліндра «-» максимальна товщина буде під кутом 90°, а для лінз із знаком циліндра «+» — під кутом 0°, він же 180° (див. Транспозиція).\n\tP.S. Якщо одним із головних критеріїв при підборі окулярів є товщина лінз, то слід вибирати невелику ободкову оправу та високий показник заломлення лінзи</string>
    <string name="description_diameter">\tДіаметр лінзи в міліметрах. Чим більший діаметр — тим більша товщина лінзи. Розрахувати необхідний діаметр можна в меню «ДІАМЕТР»</string>
    <string name="description_effective_diameter">\tЕфективний діаметр окуляра (Effective diameter) —  це відстань в міліметрах між двома найвіддаленішими точками окуляра (найбільша діагональ). Здебільшого, для коригуючих оправ, це значення перевищує горизонтальний розмір (А) на 2 – 3 мм</string>
    <string name="description_distance_between_lenses">\tВідстань між лінзами (Distance between lenses) — це відстань в міліметрах між лінзами (перенісся)</string>
    <string name="description_pupil_distance">\tВідстань між зіницями, міжцентрова відстань (Pupil distance) — це відстань між зіницями в міліметрах</string>
    <string name="description_transposition">\tОптометристи можуть ставити значення циліндра як «+», так і «-». Це обумовлено тим, що інструменти багато років тому вимірювали аномалію рефракції ока тільки у \'плюсовому\' циліндрі, та виготовлялись астигматичні лінзи теж тільки у циліндрі із знаком «+». Зараз, головним чином, рецепти виписують у \'мінусовому\' циліндрі. Перераховується \'плюсовий\' циліндр у \'мінусовий\' (і навпаки) наступним чином: значення циліндра добавляється до значення cфери, та до поточного значення кута додається 90°.\n\tПриклади:\n\tsph -7.0 cyl -3.0 axis 22° можна записати як:\n\tsph -10.0 cyl +3.0 axis 112°\n\tsph +5.75 cyl -1.25 axis 165° можна записати як:\n\tsph +4.5 cyl +1.25 axis 75°</string>
    <!-- About program -->
    <string name="version">Версія " "</string>
    <string name="author_name">Розробка:\nПархомов Андрій</string>
    <!-- Rate this app -->
    <string name="rate_app_header"><b>Оцінити додаток</b></string>
    <string name="rate_app_body">Якщо Вам подобається цей додаток, чи не могли б Ви знайти час, щоб оцінити його? Це займе не більше хвилини. Дякую за Вашу підтримку!</string>
    <string name="rate_app_dialog_ok">Оцінити зараз</string>
    <string name="rate_app_dialog_no">Ні, дякую</string>
    <!-- Exit -->
    <string name="exit_question_title">Вихід</string>
    <string name="exit_question">Ви дійсно бажаєте вийти?</string>
</resources>
